<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Javier Domingo Cansino (txomon)</title>
    <link>http://txomon.com/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Javier Domingo Cansino (txomon)</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 21 Mar 2020 17:38:31 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://txomon.com/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>From Jekyll to Hugo</title>
      <link>http://txomon.com/post/2020/03/21/from-jekyll-to-hugo/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Mar 2020 17:38:31 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://txomon.com/post/2020/03/21/from-jekyll-to-hugo/</guid>
      <description>I&amp;rsquo;m taking this time to clean up the stuff I have, and I have decided to put in a bit better shape my blog.
I&amp;rsquo;m quite a bit tired of jekyll, the part of using ruby never convinced me, and documentation sucked, so I decided to move to Hugo.
Just in case you are wondering why documentation sucked, it&amp;rsquo;s because content is all mixed, pro tip:
  Anyway, the process has been kind-a terrible, because hugo&amp;rsquo;s docs are,&amp;hellip; well, they hold more information but they are also completely mixed, getting started has a full reference of the documentation, it doesn&amp;rsquo;t hold you by the hand on how to build a site&amp;hellip; There are tons of things that I have been looking at examples just to be able to pinpoint them.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Respuesta pública a una CA social (para Podemos)</title>
      <link>http://txomon.com/post/2015/04/08/respuesta-publica-a-una-entidad-certificadora-social/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Apr 2015 16:52:01 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://txomon.com/post/2015/04/08/respuesta-publica-a-una-entidad-certificadora-social/</guid>
      <description>A cuenta de la dimisión del I+D de Podemos a cuenta del censo, Jivago ha salido con una idea sobre tener una CA social. Expongo mi razonamiento sobre porque no es posible para una organización política como Podemos y sus objetivos.
El tema de un identificador electrónico certificado solo se consigue a través de dos maneras, con una CA oficial y centralizada o una por confianza y distribuida.
Tenemos ambos métodos disponibles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PXE only server for Linux and Windows</title>
      <link>http://txomon.com/post/2014/03/01/pxe-only-server-for-linux-and-windows/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Mar 2014 17:07:23 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://txomon.com/post/2014/03/01/pxe-only-server-for-linux-and-windows/</guid>
      <description>Windows has broken once more my computer, and I have the problem that I don&amp;rsquo;t have any CD/DVD reader on the computer.
I don&amp;rsquo;t want either to install from USB, thought this is the way I have done before,a so I have decided that I will try to get once more over the PXE setups.
I must say I am doing it now, so expect this to need fixups!
State of art and ideas I want to install windows from the network, so I have decided to do it with PXE and a Linux server (don&amp;rsquo;t have any windows available, nor want it).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trac for an student council</title>
      <link>http://txomon.com/post/2013/01/28/trac-for-an-student-conseil/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jan 2013 09:02:43 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://txomon.com/post/2013/01/28/trac-for-an-student-conseil/</guid>
      <description>As you maybe know, I am part of the student&amp;rsquo;s council of my faculty. Due to that, I have many times be thinking on upgrading the UE (User Experience) of the people that comes to us.
Nowadays, they come to our local at the ETSIB and ask their questions, if in that moment there isn&amp;rsquo;t the person assigned to their problem, we write their question in a question notebook, and the person will answer them with the provided data.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Backport de mod_authnz_ldap de apache 2.4 a 2.2</title>
      <link>http://txomon.com/post/2012/12/29/backport-de-mod_authnz_ldap-de-apache-2-4-a-2-2/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Dec 2012 18:33:25 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://txomon.com/post/2012/12/29/backport-de-mod_authnz_ldap-de-apache-2-4-a-2-2/</guid>
      <description>Lo primero decir que ha costado dios y ayuda.
Como pro-tip, la siguiente vez que queráis compilar algo, mirad si tiene algo especial en el linkado. este modulo necesita -lldap y -llber -llber (2 veces o así lo dice apr-config &amp;ndash;with-ldap).
Otro inconveniente que me he encontrado es que han hecho un cambio brutal en los modulos auth, básicamente porque ya distinguen entre authn y authz (authentication y authorization respectivamente). Y eso en el código se nota demasiado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Install bugzilla in ubuntu 12.04</title>
      <link>http://txomon.com/post/2012/12/14/install-bugzilla-in-ubuntu-12-04/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Dec 2012 02:16:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://txomon.com/post/2012/12/14/install-bugzilla-in-ubuntu-12-04/</guid>
      <description>Introduction Now will document the process to install bugzilla.
I will follow several docs, which I wont put here because I am lazy atm.
First of all, we create our folder, named consultas (I am spanish as many know and I dont want to be all the time doing transcriptions/translations).
mkdir -p proyectos/consultas cd proyectos/consultas MariaDB system configuration and apache2 install Then we start to configure the system to install mariadb (I don&amp;rsquo;t like anymore mysql), we go here https://downloads.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reverse engineering the authentication of your University</title>
      <link>http://txomon.com/post/2012/12/13/reverse-engineering-the-authentication-of-your-university/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Dec 2012 17:40:12 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://txomon.com/post/2012/12/13/reverse-engineering-the-authentication-of-your-university/</guid>
      <description>Well, In order to use ldap in my university, I have to learn how ldap works.
I first read LDAP intro, http://www.davidpashley.com/articles/ldap-basics.html
And then, went to http://www.openldap.org/doc/admin23/
There, in the quick start guide, I could get this command:
ldapsearch -h adm.uni.com -x -b &#39;&#39; -s base &#39;(objectclass=*)&#39; namingContexts I got the output:
# extended LDIF # # LDAPv3 # base &amp;lt;&amp;gt; with scope baseObject # filter: (objectclass=*) # requesting: namingContexts # # dn: namingContexts: DC=adm,DC=uni,DC=com namingContexts: CN=Configuration,DC=adm,DC=uni,DC=com namingContexts: CN=Schema,CN=Configuration,DC=adm,DC=uni,DC=com # search result search: 2 result: 0 Success # numResponses: 2 # numEntries: 1 So now, I continue reading&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How to use nvidia and nouveau in same debian/ubuntu and don&#39;t get nut</title>
      <link>http://txomon.com/post/2012/11/29/how-to-use-nvidia-and-nouveau-in-same-debianubuntu-and-dont-get-nut/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Nov 2012 23:40:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://txomon.com/post/2012/11/29/how-to-use-nvidia-and-nouveau-in-same-debianubuntu-and-dont-get-nut/</guid>
      <description>Buenas a los que sea que me leáis,
Estoy escribiendo esto para que le sirva como una referencia a cualquiera, lo traduciría a ingles&amp;hellip; de hecho igual lo escribo en ingles.
I am going to explain how we can get nvidia driver and nouveau driver working in the same debian installation. I needed this because in the actual testing kernel (wheezy 3.2) my graphic card isn&amp;rsquo;t supported, and the nvidia driver has a bug when trying to start maya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como crear tu propia CA</title>
      <link>http://txomon.com/post/2012/05/26/como-crear-tu-propia-ca/</link>
      <pubDate>Sat, 26 May 2012 21:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://txomon.com/post/2012/05/26/como-crear-tu-propia-ca/</guid>
      <description>Bueno, pues me he decidido a escribir este artículo por una razón. Que la gente no se vuelva loca buscando por internet como yo he hecho. No voy a discutir las ventajas de pasarse al SSL, y voy a ir al grano.
En primer lugar, necesitamos tener instalada la librería y los comandos de openssl. Después, ya solo tienes que elegir el sitio en el que quieres poner tu AC (autoridad de certificación, CA en adelante).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>cuaderno-de-bitácora</title>
      <link>http://txomon.com/post/2012/01/11/cuaderno-de-bitacora/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2012 20:59:13 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://txomon.com/post/2012/01/11/cuaderno-de-bitacora/</guid>
      <description>He hecho muchas cosas hoy. Empezando ayer a las 23:50 después de llegar de casa de nerea (si tarda 10 mins ¬¬ ella sabe a que me refiero).
Empecé a investigar sobre el algoritmo aho-corasick, que según tenía entendido, era un modelo de Luis para el algoritmo. Aunque por lo que me he enterado más tarde, solo interesa la problemática del acceso a memoria compartida que utiliza por debajo el algoritmo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vfront</title>
      <link>http://txomon.com/post/2011/10/25/vfront/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Oct 2011 13:10:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://txomon.com/post/2011/10/25/vfront/</guid>
      <description>Bueno, ahora estoy intentando encontrar algún tipo de interfaz para una base de datos. La idea es que sea facil de configurar. Habia empezado a hacer la interfaz en PHP y tenia intencion de hacer o integrarla de alguna manera con AJAX, JQuery, o tecnologias similares que me permitan hacerlo un poco más manejable para que no esté actualizando la página todo el rato.
No se me ocurre una forma facil de hacerlo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MariaDB</title>
      <link>http://txomon.com/post/2011/10/13/mariadb/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2011 12:19:40 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://txomon.com/post/2011/10/13/mariadb/</guid>
      <description>Bueno, al final he migrado a mariadb&amp;hellip; Y se me ha petado todo, ya que mysql esta en la 5.5.3 y mariadb en la 5.3.
No tenía nada muy importante gracias a dios, y no se si me molestaré en poner todo otra vez como antes, ya que de todos modos, estoy utilizando de test, y el resto de cosas las tengo en el server oficial (txomon.com).
Ahora marcho para clase a otra clase de bases de datos que está genial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Git vs SVN</title>
      <link>http://txomon.com/post/2011/10/02/git-vs-svn/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Oct 2011 21:15:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://txomon.com/post/2011/10/02/git-vs-svn/</guid>
      <description>Pues como se puede apreciar en el titulo, si, esto es una comparativa. Lo primero es decir que git mola más, y lo segundo, que tengo que hacer una comparativa real de los dos para que sea un PFC xD.
En estos momentos estoy intalando redmine. Y se antoja chungo. Sobretodo por que lo tengo que hacer en Hostgator. Además, tengo que aprender para que demonios sirve el ruby on rails y el ruby gems.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hablando del PFC</title>
      <link>http://txomon.com/post/2011/09/27/hablando-del-pfc/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Sep 2011 12:55:02 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://txomon.com/post/2011/09/27/hablando-del-pfc/</guid>
      <description>Bueno, pues he hablado con Armando, y me ha dicho que es posible que se pueda hacer un PFC con todo lo de la gestión documental, etc. No tengo del todo claro como, pero creo conseguiré algo relacionado con el kernel o si no, gestión documental, que es lo que me mola.
Desde luego, voy a utilizar git, aunque sea en un mal arreglo con el git svn&amp;hellip; pero por lo menos, sabré utilizarlo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Casi acabado</title>
      <link>http://txomon.com/post/2011/09/26/casi-acabado/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2011 23:43:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://txomon.com/post/2011/09/26/casi-acabado/</guid>
      <description>Bueno, pues parece que ya casi he acabado el sistema de administración del control de versiones.
Es muy muy malo, pero es una forma eficaz de poder empezar a trabajar, ya que hay otras prioridades.
Lo que hace este script en python, es primero comprobar todos los grupos que existen en: /etc/groups y mirar cuales tienes svn en su nombre, y empiezan a partir del 9999 (el gid). Despues mira los directorios en la raiz que se halla especificado (mejor que sea en / y no por ahí suelto, por que los grupos se crean con los path completos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Redmine, Gitolite y su uso con SVN</title>
      <link>http://txomon.com/post/2011/09/25/redmine-gitolite-y-su-uso-con-svn/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2011 01:25:37 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://txomon.com/post/2011/09/25/redmine-gitolite-y-su-uso-con-svn/</guid>
      <description>Me he quedado atascado en la instalación de Redmine y de Gitolite. He dejado de leer los docs de Redmine en cuanto he visto que necesitaba instalar Gitolite primero. Como la versión que tengo en mi ordenador de Gitolite tiene ya más de 1 año, me he decidido a leerme todos los docs (por cierto muy completos), y he encontrado esto:
http://sitaramc.github.com/gitolite/doc/gitolite.rc.html#SVNSERVE
El tag SVNSERVE no funciona, pero si buscais SVNSERVE os lleva.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Empezamos</title>
      <link>http://txomon.com/post/2011/09/24/empezamos/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Sep 2011 01:02:01 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://txomon.com/post/2011/09/24/empezamos/</guid>
      <description>Bueno, empezamos el lanzamiento del sitio web txomon.com, registrado por primera vez un 23 de Septiembre del 2011, a la 1 y pico. Y 13 horas depués, ya he tenido los aspectos técnicos cubiertos, como redirigir las peticiones DNS etc.
He empezado moviendo la web de la banda en la que hago pruebas a una dirección interna, hasta que consiga acabarla. Instalaré un redmine, este blog, una wiki y puede que hasta un foro… lo cual por cierto lo veo poco probable, es un tostón, y ya me cuesta entrar al de lampiweb (menos mal que tengo notificaciones por mail que si no…)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>