<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>avances del dia on Javier Domingo Cansino (txomon)</title>
    <link>http://txomon.com/tags/avances-del-dia/</link>
    <description>Recent content in avances del dia on Javier Domingo Cansino (txomon)</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Sep 2011 23:43:48 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://txomon.com/tags/avances-del-dia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Casi acabado</title>
      <link>http://txomon.com/post/2011/09/26/casi-acabado/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2011 23:43:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://txomon.com/post/2011/09/26/casi-acabado/</guid>
      <description>Bueno, pues parece que ya casi he acabado el sistema de administración del control de versiones.
Es muy muy malo, pero es una forma eficaz de poder empezar a trabajar, ya que hay otras prioridades.
Lo que hace este script en python, es primero comprobar todos los grupos que existen en: /etc/groups y mirar cuales tienes svn en su nombre, y empiezan a partir del 9999 (el gid). Despues mira los directorios en la raiz que se halla especificado (mejor que sea en / y no por ahí suelto, por que los grupos se crean con los path completos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Redmine, Gitolite y su uso con SVN</title>
      <link>http://txomon.com/post/2011/09/25/redmine-gitolite-y-su-uso-con-svn/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2011 01:25:37 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://txomon.com/post/2011/09/25/redmine-gitolite-y-su-uso-con-svn/</guid>
      <description>Me he quedado atascado en la instalación de Redmine y de Gitolite. He dejado de leer los docs de Redmine en cuanto he visto que necesitaba instalar Gitolite primero. Como la versión que tengo en mi ordenador de Gitolite tiene ya más de 1 año, me he decidido a leerme todos los docs (por cierto muy completos), y he encontrado esto:
http://sitaramc.github.com/gitolite/doc/gitolite.rc.html#SVNSERVE
El tag SVNSERVE no funciona, pero si buscais SVNSERVE os lleva.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Empezamos</title>
      <link>http://txomon.com/post/2011/09/24/empezamos/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Sep 2011 01:02:01 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://txomon.com/post/2011/09/24/empezamos/</guid>
      <description>Bueno, empezamos el lanzamiento del sitio web txomon.com, registrado por primera vez un 23 de Septiembre del 2011, a la 1 y pico. Y 13 horas depués, ya he tenido los aspectos técnicos cubiertos, como redirigir las peticiones DNS etc.
He empezado moviendo la web de la banda en la que hago pruebas a una dirección interna, hasta que consiga acabarla. Instalaré un redmine, este blog, una wiki y puede que hasta un foro… lo cual por cierto lo veo poco probable, es un tostón, y ya me cuesta entrar al de lampiweb (menos mal que tengo notificaciones por mail que si no…)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>